孟晚舟企圖潛逃？加媒揭其私藏護照

美國司法部發言人22日發表聲明宣布，美方將啟動引渡華為財務總監孟晚舟的司法程序。加拿大媒體揭露，孟晚舟擁有7本中國及香港護照，並暗示她還私藏第8本護照，有機會拿這本護照潛逃。

1月23日，加拿大《多倫多星報》報導，華為副董事長兼財務總監孟晚舟，擁有7本中國內地及香港特區護照，她至少還有一本中國護照，美方尚未掌握。

蘋果日報查詢確定孟晚舟還持有一本海外護照號碼為P15017XXX1，簽發護照國家是中國，查證為中國護照若以字母P開頭的是「因公普通護照」

美國政府的代表律師多諾霍（Richard Donoghue）表示，該本護照並沒有提交給法院，她還曾經使用該旅遊證件到美國旅遊。

報導曾詢問香港公司註冊處及財經事務和庫務局獲得確認，孟晚舟確實持有由中共政府發出因公普通護照。

香港財經事務及庫務局稱，根據香港法律，董事資料必須是最新的，若有任何變更必須在15天內通知公司註冊處。目前不清楚孟晚舟有否提交該本因公普通護照。

據報，因公普通護照只向中共商務高層和政府官員發放。

孟晚舟於去年12月1日在加拿大被捕，7日舉行的保釋聽證會上，加拿大檢方拒絕她的保釋請求，認為她有可能棄保潛逃。並要求法院尊重美國方面的要求，將她引渡至美國。

檢方提供美國司法部文件指證，孟晚舟在過去11年間，獲發至少7本不同國家或地區的護照，其中包括4本中國護照（號碼開首為G）和3本香港特區護照（號碼開首為K）。

另外，港媒報導，通過翻查香港公司註冊處紀錄發現，孟晚舟於2004年曾在華為的周年申報表上，申報持有首字母為P的中國護照。字母為P的護照，一般是中國普通因公護照。

雖然護照目前早已過期，但有效期滿後，同樣可申請換發首字母為P的中國護照。也就是說，孟晚舟至少還有一本美方尚未掌握的中國護照。

報導引述專家分析稱，根據中共法例，每人只容許持有一個戶籍，如該人持有香港永久性居民身份，就被視為放棄中國戶籍。而根據香港法例，若持有香港特區護照，也不允許同時持有中國護照。

不過，在中共治下的特權社會裡，政商界人物同時持有多國護照的情況非常普遍。

據報，當天的聽證會上，孟晚舟的律師提出巨額保釋金和多達12項嚴厲的條件，以爭取孟晚舟獲得保釋，但依然無法打消加拿大檢方的顧慮。

華為被指同時具有中共軍方和中共情報機構的背景。而孟晚舟在華為蟄伏20年，直到2011年接任華為財務總監，外界仍不知道她是任正非的女兒。直到2013年，其任正非之女的身分才首次曝光。

而孟晚舟有8本護照，輿論猜測可能也與華為在全世界搞間諜活動有關。

早在2011年10月，美國中情局的一份調查報告披露，在過去3年裡，華為從中共官方得到近2.5億美元資助，為中共提供情報服務，並協助非洲、中亞、南美等國建構監聽與定位系統。

此次孟晚舟被捕，美國司法部指控她，當年親自在伊朗建立「過橋」公司，欺騙國際銀行機構，和伊朗從事非法交易，而且美方已掌握確鑿證據。

孟晚舟被捕後，中共不僅動用外交、輿論大力鼓噪，且在三次聽證會期間，連續抓捕了3名加拿大公民。2018年12月11日第三次聽證會後，加國允許孟晚舟的保釋請求。

1月22日，美國司法部發言人發表聲明宣布，美方將按照美國與加拿大引渡條約，啟動引渡被告華為副董事長兼財務總監孟晚舟的司法程序。美方同時對加拿大繼續支持兩國共同努力執行法治原則表示感謝。

根據美國法律，如果孟晚舟被引渡到美國受審，將面臨最高30年刑期。

正宗有錢冇命享

中共隨時出本俾佢都得，點解要私藏?

美國政府的代表律師多諾霍（Richard Donoghue）表示，該本護照並沒有提交給法院，她還曾經使用該旅遊證件到美國旅遊。

睇呢啲有權有勢既仆街比人玩真係好撚正

中情局 可以出幾多本比佢都得

條八婆根本係間諜

流氓政權既流氓拎流氓護照

加拿大真係廢到 一早就唔應該比保釋

就係專登比佢保釋
走又死 唔走又死

明知件事上到國家層面
已經唔係普通案件都仲比佢保釋
真係唔明班法官諗咩

佢幾架私人飛機，富商朋友又多。偷偷地屈蛇上機就走佬啦。

因為想撚狗咁撚
最好件案吱牙膏吱足幾年
一野判，effect係短暫
拖足幾年先金

返到中國就被消失啦

最多以後留係大陸做土皇帝，換個名再落嚟香港奴役你都得啊。

上面都寫得好明顯

據報，因公普通護照只向中共商務高層和政府官員發放。

係大陸要俾個新身份佢有幾難姐?變左另一個人再申請香港身份證囉，最多個樣有D似佢姐，況且指紋有技術已經可以重塑。

保釋係將個波射去中美度
加拿大咁撚廢算係有自知之明
依加美國再出招

講乜尻丫，美國要搞佢，佢死緊
美國要放佢，佢袋住十本護照一斤可卡因都走得
而家美國擺尻加拿大上台

30/1 is coming

垃圾加國政府

中國又贏

留明睇加狗冇罪釋放

因貿易戰關係
應該將香港列為禁飛同埋禁止貿易既地方

自從保釋之後支那媒體就無再吠

宜家哩個晚晚周都唔知係咪正身

佢肯定有後著，佢點會咁好死乖乖地咁跟住美國佬受審
到時30號就知真相

佢偷走返去中國
又搞到中美關係
佢比人捉 中共食花生

唔係話有GPS追蹤佢咩?應該走唔甩喎

呢個加拿大女人係中共商務高層
外國勢力

去到關口 自動開閘入境，邊個唔敢

入到屋點換都得啦
個官話過唔想佢保釋係因為個GPS腳帶華為有份整

因為要方便轉機
國企航空公司未去到全球都有服務

仲話自己係私企

真係慢慢周

唔驚出黎未？

有錢乜都得

有替身術架嘛

真 香港人

有權緊要D

陰功普通護照

侵侵就係第等佢逃走，上到庭有更好說服力定最重刑罰

快

最應該二三年前就核平支那

唔係搵咗替身啦咩？